\documentclass[11pt]{proc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tikz}
\usepackage{verbatim}

\title{Математический анализ. Лекция. 2 сентября 2015.}

\begin{document}
\def\firstcircle{(0,0) circle (1.5cm)}
\def\secondcircle{(0:2cm) circle (1.5cm)}

\colorlet{circle edge}{blue!50}
\colorlet{circle area}{blue!20}

\tikzset{filled/.style={fill=circle area, draw=circle edge, thick},
    outline/.style={draw=circle edge, thick}}
\pagestyle{empty}
\maketitle

\section{Введение в математический анализ}

$A$, $B$, $C$, \dots - множества\\
$a$, $b$, $c$, \dots - элементы множеств\\
$a \in A$ - элемент $a$ принадлежит множеству $A$

\begin{quote}
	Определение\\
	$A \subset B$ ($A$ - подмножество $B$), если $a \in A \Rightarrow a \in B$
\end{quote}

\begin{quote}
	Определение\\
	$A = B$, если $A \subset B$, а $B \subset A$
\end{quote}

\begin{quote}
	Определение\\
	Множество называется \textbf{конечным}, если число его элементов конечно.\\
	Множество называется \textbf{бесконечным}, если число его элементов бесконечно.\\
	Множество называется \textbf{пустым} (\O), если не содержит элементов.
\end{quote}

\section{Операции над множествами}
\begin{quote}
	Определение\\
	Множество $C$, состоящее из всех элементов множеств $A$ и $B$,  называется \textbf{объединением} \[C = A \cup B\]
\end{quote}
\begin{tikzpicture}[scale=0.9]
    \draw[filled] \firstcircle node {$A$}
                  \secondcircle node {$B$};
\end{tikzpicture}
\begin{quote}
	Определение\\
	Множество $C$, состоящее элементов, одновременно принадлежащих множествам $A$ и $B$,  называется \textbf{пересечением} \[C = A \cap B\]
\end{quote}
\begin{tikzpicture}[scale=0.7]
    \begin{scope}
        \clip \firstcircle;
        \fill[filled] \secondcircle;
    \end{scope}
    \draw[outline] \firstcircle node {$A$};
    \draw[outline] \secondcircle node {$B$};
\end{tikzpicture}
\begin{quote}
	Определение\\
	Множество $C$, состоящее элементов, принадлежащих множеству $A$, но не принадлежащих множеству $B$,  называется \textbf{разностью} \[C = A \textbackslash B\]
\end{quote}
\begin{tikzpicture}[scale=0.7]
    \begin{scope}
        \clip \firstcircle;
        \draw[filled, even odd rule] \firstcircle node {$A$}
                                     \secondcircle;
    \end{scope}
    \draw[outline] \firstcircle
                   \secondcircle node {$B$};
\end{tikzpicture}
\begin{quote}
	Пример
	\begin{multline*}A = \{1;2;17\} \qquad B=\{-1;0;1;10\}\\A \cup B = \{-1,0,1,2,10,17\}\quad A\cap B=\{1\}\\A\textbackslash B=\{2;17\}\end{multline*}
\end{quote}
\pagebreak
\section{Условные обозначения}
\begin{itemize}
	\item{$\Rightarrow$ - следовательно}
	\item{$\Leftrightarrow$ - равносильно}
	\item{$\forall$ - любой (каждый)}
	\item{$\exists$ - существует}
	\item{$:$ - такой, что}
	\item{$[a;b]$ - отрезок}
	\item{$\left.
			\begin{aligned}
				(a;b]\quad\\
				[a;b)\quad\\
				(a;b)\quad
			\end{aligned}
	\right\}$ - интервалы}
\end{itemize}
\begin{quote}
	Определение\\
	\textbf{Окрестностью} точки на числовой оси называют любой промежуток (отрезоак, интервал), содержащий эту точку
\end{quote}

\end{document}